# Manual de utilizador

## 1. Autenticação


Ao entrar na página inicial da plataforma, aparece um portal com três opções de escolha: "Admin", "Doctor", "Patient". O utilizador deve selecionar o que corresponde ao seu perfil de utilizador. Após selecionar, será redirecionado para uma página de login referente ao tipo de utilizador selecionado.

## 2. Administração

### 2.1 Página inicial

Na página inicial são visíveis várias cartas estatísticas referentes ao total de administradores, médicos, pacientes, contactos e dispositivos. Cada administrador só pode ver as cartas estatísticas sobre as quais tem permissões, isto é, um administrador com permissões apenas de médico apenas pode ver o total de médicos.

### 2.2 Gestão de administradores

Na página "Admins" é possível fazer uma gestão de administradores (listar, adicionar, editar, remover). Apenas o super administrador pode aceder a esta página. Apenas existe um administrador.

Para adicionar, basta clicar no botão verde "+" localizado o canto superior esquerdo, abaixo do menu. Aparecerá um formulário perguntando os dados do administrador. Não podem existir administradores com email repetidos. **Se tentar adicionar um administrador com um email que já existe irá dar erro!** A password deverá conter no mínimo 8 caracteres dos quais tem de haver pelo menos uma maiúscula e um número. Para selecionar múltiplas permissões de acesso deverá premir a tecla "Ctrl"  ao mesmo tempo que clica com o rato nas permissões. Após preencher o formulário basta clicar no botão azul "Add" localizado no canto inferior esquerdo do formulário. Se tudo correr bem Aparecerá uma informação de que o administrador foi adicionado com sucesso. O administrador receberá um email com as credenciais de acesso à plataforma.

Para modificar um administrador deverá clicar no botão amarelo localizado do lado direito da linha do administrador pretendido da listagem de administradores. Deverá alterar o formulário consoante o necessário e mediante as considerações já dadas na inserção. Se não pretender modificar a password apenas deixe ambos os campos em branco. Posteriormente deverá clicar no botão azul "update" localizado no canto inferior esquerdo do formulário e se tudo correr bem Aparecerá uma informação de que o administrador foi modificado com sucesso.

Para remover um administrador deverá clicar no botão vermelho "X" localizado do lado direito da linha do administrador pretendido da listagem de administradores. Será pedida uma confirmação, após esta confirmação ser dada e se tudo correr bem Aparecerá uma informação de que o administrador foi removido com sucesso.

### 2.3 Gestão de médicos

Na página "Doctors" é possível fazer uma gestão de médicos (listar, adicionar, editar, remover). Apenas administradores com permissões sobre médicos podem aceder a esta página.

Para adicionar, basta clicar no botão verde "+" localizado o canto superior esquerdo, abaixo do menu. Aparecerá um formulário perguntando os dados do médico. Não podem existir médicos com email repetidos. **Se tentar adicionar um médico com um email que já existe irá dar erro!** A password deverá conter no mínimo 8 caracteres dos quais tem de haver pelo menos uma maiúscula e um número. Para selecionar múltiplas permissões de acesso deverá premir a tecla "Ctrl"  ao mesmo tempo que clica com o rato nas permissões. Após preencher o formulário basta clicar no botão azul "Add" localizado no canto inferir esquerdo do formulário. Se tudo correr bem Aparecerá uma informação de que o médico foi adicionado com sucesso. O médico receberá um email com as credenciais de acesso à plataforma.

Para modificar um médico deverá clicar no botão amarelo localizado do lado direito da linha do médico pretendido da listagem de médicos. Deverá alterar o formulário consoante o necessário e mediante as considerações já dadas na inserção. Se não pretender modificar a password apenas deixe ambos os campos em branco. Posteriormente deverá clicar no botão azul "update" localizado no canto inferior esquerdo do formulário e se tudo correr bem aparecerá uma informação de que o médico foi modificado com sucesso.

Pra remover um médico deverá clicar no botão vermelho "X" localizado do lado direito da linha do médico pretendido da listagem de médicos. Será pedida uma confirmação, após esta confirmação ser dada e se tudo correr bem aparecerá uma informação de que o médico foi removido com sucesso.

### 2.4 Gestão de pacientes

Na página "Patients" é possível fazer uma gestão de pacientes (listar, adicionar, editar, remover). Apenas administradores com permissões sobre pacientes podem aceder a esta página.

Para adicionar, basta clicar no botão verde "+" localizado o canto superior esquerdo, abaixo do menu. Aparecerá um formulário perguntando os dados do paciente. Não podem existir pacientes com email repetidos. **Se tentar adicionar um paciente com um email que já existe irá dar erro!** A password deverá conter no mínimo 8 caracteres dos quais tem de haver pelo menos uma maiúscula e um número. Os "Standard Contacts" apenas estão disponíveis após serem criados na página de gestão de contactos de emergência. Após preencher o formulário basta clicar no botão azul "Add" localizado no canto inferir esquerdo do formulário. Se tudo correr bem Aparecerá uma informação de que o paciente foi adicionado com sucesso. O paciente receberá um email com as credenciais de acesso à plataforma.

Para modificar um paciente deverá clicar no botão amarelo localizado do lado direito da linha do paciente pretendido da listagem de pacientes. Deverá alterar o formulário consoante o necessário e mediante as considerações já dadas na inserção. Se não pretender modificar a password apenas deixe ambos os campos em branco. Posteriormente deverá clicar no botão azul "update" localizado no canto inferior esquerdo do formulário e se tudo correr bem Aparecerá uma informação de que o paciente foi modificado com sucesso.

Para remover um paciente deverá clicar no botão vermelho "X" localizado do lado direito da linha do médico pretendido da listagem de paciente. Será pedida uma confirmação, após esta confirmação ser dada e se tudo correr bem Aparecerá uma informação de que o paciente foi removido com sucesso.

### 2.5 Atribuir médicos a pacientes

Na página "Assign doctors" é possível fazer uma gestão de médicos atribuídos a cada paciente. Apenas administradores com permissões sobre atribuição de médicos a pacientes podem aceder a esta página.

Para adicionar, basta clicar no botão verde "+" localizado no canto superior esquerdo, abaixo do menu. Aparecerá um formulário no qual deve indicar qual médico pretende associal a qual paciente. Para concluir deve clicar no botão azul "Add" e se tudo correr bem Aparecerá uma informação de que a atribuição foi adicionada com sucesso. Não se podem fazer atribuiушes que já existam, isto é, atribuir um médico a um paciente caso esse médica já esteja atribuído a esse paciente. Nesse caso dará um erro.

Para remover uma ligação apenas precisa de clicar no botão vermelho "X" localizado no lado direito do linha que contenha a ligação pretendida da listagem de ligações.

### 2.6 Gestão de contactos de emergência

Na página "Contacts" é possível fazer uma gestão dos contactos de emergência pré-definidos que podem posteriormente ser associados aos pacientes. Apenas administradores com permissões sobre contactos podem aceder a esta página.

Para adicionar, basta clicar no botão verde "+" localizado no canto superior esquerdo, abaixo do menu. Aparecerá um formulário no qual deve indicar o nome e o número de contacto. Para concluir deve clicar no botão azul "Add" e se tudo correr bem aparecerá uma informação de que o contacto foi adicionado com sucesso. 

Para modificar um contacto deverá clicar no botão amarelo localizado do lado direito da linha do contacto pretendido da listagem de contactos. Deverá alterar o formulário consoante o necessário e mediante as considerações já dadas na inserção. Posteriormente deverá clicar no botão azul "update" localizado no canto inferior esquerdo do formulário e se tudo correr bem aparecerá uma informação de que o contacto foi modificado com sucesso.

Para remover uma ligação apenas precisa de clicar no botão vermelho "X" localizado no lado direito do linha que contenha o contacto pretendido da listagem de contactos.

### 2.7 Gestão de dispositivos

Na página "Devices" é possível fazer uma gestão dos dispositivos adquiridos pelo hospital. Apenas administradores com permissões sobre dispositivos podem aceder a esta página.

Para adicionar, basta clicar no botão verde "+" localizado no canto superior esquerdo, abaixo do menu. Aparecerá um formulário no qual deve indicar o id do dispositivo. Para concluir deve clicar no botão azul "Add" e se tudo correr bem aparecerá uma informação de que o dispositivo foi adicionado com sucesso. 

Para remover um dispositivo apenas precisa de clicar no botão vermelho "X" localizado no canto superior direito de cada delimitador de dispositivo.

## 3. Médico

### 3.1 página inicial

Na página inicial são visíveis várias cartas estatьsticas referentes ao total de pacientes atribuídos ao médico, total de consultas médicas e total de emergências. Cada médico só pode ver as cartas estatьsticas sobre as quais tem permissões, isto é, um médico com permissões apenas de emergência apenas pode ver o total de emergências.

Nesta página aparecerão também os alertas de limites de sinais vitais ultrapassados nas medições. Clicando sobre um alerta é redirecionado para o dashboard, aparecendo o(s) gráfico(s) correspondente(s) com fundo vermelho.

### 3.2 Lista de pacientes

Nesta página o médico pode ver uma listagem dos pacientes que lhe foram atribuídos previamente no BackOffice na página "Assign doctors". A listagem corresponde aos nomes dos pacientes. Clicando sobre um nome irá abrir uma tabela contendo as informações pessoais do pacientes. Clicando sobre a tabela irá ser redirecionado para o dashboad com o respetivo paciente selecionado. No topo desta página, abaixo do menu de navegação, pode-se efetuar uma filtragem aos pacientes pelo seu nome.

### 3.3 Dashboard

Neste menu, no topo, aparecem 3 opções de configuração. Na primeira permite selecionar o paciente que se pretender ver. Na segunda permite selecionar os gráficos dos sensores que pretende ver. Na terceira permite selecionar e gerir as vistas do médico. Uma vista corresponde a um conjunto pré-definido de sensores, que quando selecionada, automaticamente seleciona os sensores correspondentes a essa vista, levanto a uma reduусo de tempo necessário para selecionar todos os sensores pretendidos. 

Para adicionar uma vista deve-se primeiramente selecionar os sensores que se pretende para essa vista. Posteriormente clica-se no botão verde "+". Aparecerá um formulário para escolher o nome pretendido para a vista. Clicando no botão azul "Ok" irá guardar a vista criada. 

Para modificar uma vista deve-se primeiramente selecionar a vista que se pretende selecionar. Posteriormente deve-se alterar quais os sensores pretendidos para essa vista. Por fim clica-se no botão amarelo e escolhe-se o novo nome para a vista. Clicando no  botão azul "Ok" as alterações serão guardadas.

Para apagar uma vista deve-se primeiro selecionar a vista pretendida. Posteriormente deve-se clicar no botão vermelho "X" e confirmar a operação. A vista será então apagada.

Se não estiver atribuído nenhum sensor na segunda opção, então será disponibilizada a informação do paciente na seguinte ordem: dados pessoais, consultas médicas, sensores de monitorização, plano e ficheiros os quais o paciente fez upload. Passando o rato em cima a imagem é ligeiramente ampliada, clicando na imagem abre uma página nova com a imagem em tamanho real.

Se estiver atribuído algum sensor, aparece um gráfico por cada sensor selecionado. Se esse sensor tiver um alerta ativo para esse paciente, aparece com um fundo vermelho. Clicando num gráfico aparece um gráfico maior com uma linha temporal bem definida onde é possível ampliar, diminuir ou arrastar o gráfico no tempo.

### 3.4 Planos dos pacientes

Nesta página é possível atribuir planos aos pacientes. Cada paciente tem apenas um plano. No lado esquerdo da página estão listados os pacientes do médico. Selecionando um paciente Aparecerá do lado direito da página o seu plano atual. 

Clicando no botão amarelo poderá editar o plano. Aparecerá um formulário com as linhas do plano atual. Se não existir nenhum plano Aparecerá um formulário vazio. Clicando em "Add line" adicionarр uma linha ao plano. A uma linha corresponde o dia da semana, sensor e hora. Apenas pode adicionar linhas se o paciente tiver sensores de monitorização associados, que é feito na página "Monitoring Sensors". 

Para apagar uma linha do plano basta clicar no "X" no final da linha. Após as linhas todas adicionadas basta clicar no botão azul "submit". Para apagar o plano completo basta selecionar o paciente e clicar no botão vermelho "X".

### 3.5 Atribuir dispositivos aos pacientes

Nesta página o médico pode atribuir um dispositivo de sensores a um paciente. Os dispositivos disponíveis são os que foram previamente inseridos no BackOffice na página "Devices". Um dispositivo apenas pode estar associado a um paciente de cada vez. Para simplesmente remover um dispositivo de um paciente basta não selecionar nenhum dispositivo. Para atribuir, basta selecionar um dispositivo e não é necessária a confirmação. Aparecerá uma mensagem de confirmação! A partir desse momento todas as medições capturadas por esse dispositivo estarão associadas ao paciente.

### 3.6 Consultas médicas

Esta página permite ao médico gerir consultas médicas dos seus pacientes. Apenas é possível criar consultas médicas para uma data superior à data atual.  Aparecem as próximas consultas médicas e as anteriores. 

Clicando no botão verde "+" irá abrir um formulário para criar uma consulta. Nesse formulário é possível escolher o paciente, a data e a hora da consulta. Depois para terminar basta clicar no botão azul "Add".

Para modificar uma consulta basta clicar no botão amarelo no final da linha da consulta que se pretende modificar da listagem de consultas. Aparecerá um formulário no qual não se pode modificar o paciente, apenas o dia e hora. Clicando no botão azul "Update" a consulta serр alterada. 

Para eliminar uma consulta basta clicar no botão vermelho "X" no final da linha da consulta pretendida da lista de consultas.

### 3.7 Sensores de monitorizaусo dos pacientes

Esta página permite ao medico determinar quais os sensores são importantes monitorizar num paciente. Estes sensores serão os que estarсo disponьveis para criar o plano do paciente.

Cada linha corresponde a um paciente. No centro da linha contém uma listagem de sensores que o médico pode selecionar ou desseleccionar. Os sensores selecionados serão os que serão atribuídos ao paciente. No final deve-se clicar no botão verde no final da linha e Aparecerá uma confirmação de que as aleterações foram realizadas com sucesso.

### 3.8 Limites personalizados

Esta página permite ao médico personalizar os limites de valores de sensores recomendados para cada paciente. Estes valores serão utilizados para alertar o médico de que o paciente apresenta limites não recomendados de sinais vitais. Se não forem indicados valores personalizados serão utilizados valores standard, se estes também não existirem entсo nunca serão lançados alertas desses sensores.

No canto superior esquerdo, abaixo no menu de navegação, pode-se selecionar o paciente que se pretende alterar os valores. abaixo irá aparecer uma listagem de todos os sensores, limites standard e limites personalizados a esse paciente. Apenas é possível alterar os limites personalizados. No final, quando o médico tiver customizado consoante o necessário deve ir ao topo da página e clicar no botão azul "Submit" para submeter as aleterações para esse paciente. Deve-se clicar neste botão para cada paciente! Aparecerá uma mensagem de confirmação das aleterações. 

### 3.9 Emergéncias

Esta página permite gerir as emergências em tempo real. **Para ter acesso a esta página é necessário atribuir permissões de emergência ao médico no BackOffice!** Estр dividida em duas partes: "Responding" e "New Alerts". Em "New Alerts" aparecem os alertas que nenhum médico abriu ainda. Em "Responding" aparecem os alertas que o médico está a responder mas ainda não fechou. 

Clicando num em "New Alerts" este passa para "Responding". Cada alerta contém o nome do paciente e a hora em que surgiu. Abrirá uma página onde mostrará a emergência em detalhe. Essa página apresentará do lado esquerdo o nome do paciente , o número de contacto, a sua morada e um mapa com a sua morada. Em cima do mapa tem um link para abrir o mapa num novo separador do navegador. Do lado esquerdo aparecem os contactos do paciente. Em cima os contactos standard e em baixo os contactos pessoais. Os contactos são atribuídos no BackOffice no momento da criação do paciente. Quando a emergência estiver resolvida pode-se fechar clicando no botão vermelho "Close emergency" em cima do lado esquerdo da página, sendo o médico redirecionado para a página que contém a lista de emergências.

## 4. Paciente

### 4.1 página incial

Na pagina inicial, e única, do paciente é possível ver várias informações sobre o mesmo. Primeiro pode-se ver a seu plano para cada dia da semana. O dia corrente do calendário fica com o fundo a azul para facilitar a acessibilidade do paciente. Abaixo é possível ver as próximas consultas do paciente. Se uma consulta estiver a menos de 24 horas de distância esta fica marcada com um fundo azul. Se faltarem menos de 10 minutos para a consulta aparece um botão verde "call" dentro da consulta. Clicando nesse botão abre uma página para fazer uma videochamada. Abaixo aparece uma listagem das consultas que já aconteceram. Por fim aparece uma listagem das imagens que o paciente fez upload.

#### 4.1.1 Upload de ficheiros

Na página inicial, no inicio da página, existe um botão azul "Upload file". Clicando nesse botão abre um formulário no qual o paciente pode escolher um ficheiro de imagem para fazer upload. Pode-lhe também associar uma descrição se assim pretender. Clicando no botão azul "submit" logo abaixo do formulário a imagem é submetida e agora os médicos do paciente tém acesso a esta imagem e descrição.

#### 4.1.2 Videochamada 

Quando faltarem menos de 10 minutos para a consulta Aparecerá um botão verde "call". Este redirecionará para um link para efetuar a consulta por videochamada. O link para o qual redirecionarр corresponde ao link do médico da consulta. Esse link é atribuído ao médico quando é criado no backoffice.